
2011-12-20T17:33:0Z
kultur-sanat
'Aşkın Gözyaşları' kitabının yazarı Sinan Yağmur, 'Ne olursan ol, yine gel' sözünün Mevlana'ya ait olmadığını söyledi. Sinan Yağmur, Akdeniz Üniversitesi (AÜ) Türkçe Topluluğu'nun daveti üzerine 'Aşkın Gözyaşlarında Mevlana' adlı konferans verdi. AÜ Atatürk Konferans Salonu'nda öğrencilerle buluşan Sinan Yağmur, konferansta Mevlana ve Şems'in nasıl tanıştığından ve dostluklarından söz etti. 'Ne olursan ol yine gel' cümlesinin Mevlana'ya ait olmadığını ifade eden Yağmur, "Bu cümle Mevlana'nın Mevlevilik düşüncesine yakıştırılan bir cümledir. Mevlana'nın hiçbir eserinde böyle bir cümle geçmiyor." dedi. Yağmur, Mevlana'nın öğütlerini duvarlara asmanın yeterli olmayacağını da dile getirerek, o sözlerin yaşanarak hayat ve anlam bulacağını belirtti. Sinan Yağmur, konferansın ardından kitabını imzaladı. 4 61 2 0
